<resources>
    <string name="app_name">Diplom</string>
    <string name="title_activity_pause">PauseActivity</string>
    <string name="title_activity_stats">stats</string>
    <string name="large_text">
        "Material is the metaphor.\n\n"

        "A material metaphor is the unifying theory of a rationalized space and a system of motion."
        "The material is grounded in tactile reality, inspired by the study of paper and ink, yet "
        "technologically advanced and open to imagination and magic.\n"
        "Surfaces and edges of the material provide visual cues that are grounded in reality. The "
        "use of familiar tactile attributes helps users quickly understand affordances. Yet the "
        "flexibility of the material creates new affordances that supercede those in the physical "
        "world, without breaking the rules of physics.\n"
        "The fundamentals of light, surface, and movement are key to conveying how objects move, "
        "interact, and exist in space and in relation to each other. Realistic lighting shows "
        "seams, divides space, and indicates moving parts.\n\n"

        "Bold, graphic, intentional.\n\n"

        "The foundational elements of print based design typography, grids, space, scale, color, "
        "and use of imagery guide visual treatments. These elements do far more than please the "
        "eye. They create hierarchy, meaning, and focus. Deliberate color choices, edge to edge "
        "imagery, large scale typography, and intentional white space create a bold and graphic "
        "interface that immerse the user in the experience.\n"
        "An emphasis on user actions makes core functionality immediately apparent and provides "
        "waypoints for the user.\n\n"

        "Motion provides meaning.\n\n"

        "Motion respects and reinforces the user as the prime mover. Primary user actions are "
        "inflection points that initiate motion, transforming the whole design.\n"
        "All action takes place in a single environment. Objects are presented to the user without "
        "breaking the continuity of experience even as they transform and reorganize.\n"
        "Motion is meaningful and appropriate, serving to focus attention and maintain continuity. "
        "Feedback is subtle yet clear. Transitions are efﬁcient yet coherent.\n\n"

        "3D world.\n\n"

        "The material environment is a 3D space, which means all objects have x, y, and z "
        "dimensions. The z-axis is perpendicularly aligned to the plane of the display, with the "
        "positive z-axis extending towards the viewer. Every sheet of material occupies a single "
        "position along the z-axis and has a standard 1dp thickness.\n"
        "On the web, the z-axis is used for layering and not for perspective. The 3D world is "
        "emulated by manipulating the y-axis.\n\n"

        "Light and shadow.\n\n"

        "Within the material environment, virtual lights illuminate the scene. Key lights create "
        "directional shadows, while ambient light creates soft shadows from all angles.\n"
        "Shadows in the material environment are cast by these two light sources. In Android "
        "development, shadows occur when light sources are blocked by sheets of material at "
        "various positions along the z-axis. On the web, shadows are depicted by manipulating the "
        "y-axis only. The following example shows the card with a height of 6dp.\n\n"

        "Resting elevation.\n\n"

        "All material objects, regardless of size, have a resting elevation, or default elevation "
        "that does not change. If an object changes elevation, it should return to its resting "
        "elevation as soon as possible.\n\n"

        "Component elevations.\n\n"

        "The resting elevation for a component type is consistent across apps (e.g., FAB elevation "
        "does not vary from 6dp in one app to 16dp in another app).\n"
        "Components may have different resting elevations across platforms, depending on the depth "
        "of the environment (e.g., TV has a greater depth than mobile or desktop).\n\n"

        "Responsive elevation and dynamic elevation offsets.\n\n"

        "Some component types have responsive elevation, meaning they change elevation in response "
        "to user input (e.g., normal, focused, and pressed) or system events. These elevation "
        "changes are consistently implemented using dynamic elevation offsets.\n"
        "Dynamic elevation offsets are the goal elevation that a component moves towards, relative "
        "to the component’s resting state. They ensure that elevation changes are consistent "
        "across actions and component types. For example, all components that lift on press have "
        "the same elevation change relative to their resting elevation.\n"
        "Once the input event is completed or cancelled, the component will return to its resting "
        "elevation.\n\n"

        "Avoiding elevation interference.\n\n"

        "Components with responsive elevations may encounter other components as they move between "
        "their resting elevations and dynamic elevation offsets. Because material cannot pass "
        "through other material, components avoid interfering with one another any number of ways, "
        "whether on a per component basis or using the entire app layout.\n"
        "On a component level, components can move or be removed before they cause interference. "
        "For example, a floating action button (FAB) can disappear or move off screen before a "
        "user picks up a card, or it can move if a snackbar appears.\n"
        "On the layout level, design your app layout to minimize opportunities for interference. "
        "For example, position the FAB to one side of stream of a cards so the FAB won’t interfere "
        "when a user tries to pick up one of cards.\n\n"
    </string>

    <string name="gvdr">
"<b> Владимир I Святославович</b> – великий князь киевский (980-1015). В 988 г. провозгласил христианство государственной религией. (Владимир Святой). Завершил создание Древнерусского государства.\n\n"

"<b>Ярослав Владимирович (Мудрый)</b> – великий князь киевский (1019-1054).\n\n"

"<b>Александр Ярославич Невский</b> – князь новгородский (1236-1259), великий князь киевский (1249–1263), великий князь владимирский (1252–1263) С его именем связаны победы над шведами (Невская битва, 1240) и над немецкими рыцарями (Ледовое побоище, 1242).\n\n"

"<b>Иван IV Васильевич (Грозный)</b> – великий князь московский и всея Руси (с 1533), первый русский царь (1547-1584).\n\n"

"<b>Минин Кузьма</b> – нижегородский посадский человек, один из организаторов и руководителей 2-го земского ополчения, освободившего Москву от польских интервентов в период Смуты (1612).\n\n"

"<b>Пожарский Дмитрий Михайлович</b> – государственный и военный деятель, князь, боярин, соратник Кузьмы Минина. Один из руководителей 2-го ополчения, освободившего Москву от польских интервентов в период Смуты (1612).\n\n"

"<b>Михаил Фёдорович Романов</b> – первый русский царь из династии Романовых. Избран  на русский престол Земским собором (1613-1645).\n\n"

"<b>Пётр I (Великий)</b> – российский царь (1682-1725).  Первый российский император (с 1721).\n\n"

"<b>Екатерина II</b> – российская императрица (1762–1796). Проводила политику просвещенного абсолютизма.\n\n"

"<b>Суворов Александр Васильевич</b> – полководец и военный теоретик второй половины ХVIII в. За выдающиеся военные успехи получил высшее воинское звание генералиссимуса (1789).\n\n"

"<b>Александр I</b> – российский император (1801–1825). В первые годы правления проводил некоторые либеральные преобразования.\n\n"

"<b>Кутузов Михаил Илларионович</b> – выдающийся полководец, генерал-фельдмаршал. Участник русско-турецких войн конца ХVIII в. В августе 1812 г. в период Отечественной войны  против Наполеона назначен главнокомандующим русской армией.\n\n"

"<b>Александр II</b> – российский император (1855–1881). Время правления Александра II получило название эпохи Великих реформ, т.к. было отменено крепостное право (за что Александра II назвали царем-освободителем), реформированы судебная и земская системы, армия.\n\n"

"<b>Николай II</b> – российский император (1894-1917). Отрёкся от престола в марте  1917 г.\n\n"

"<b>Ленин (Ульянов) Владимир Ильич</b> – один из создателей и руководитель  партии большевиков (с 1903). Организатор Октябрьского вооруженного восстания 1917 г. Председатель правительства — Совета Народных Комиссаров (1917-1924).\n\n"

"<b>Сталин (Джугашвили) Иосиф Виссарионович</b> – Генеральный секретарь ЦК Всесоюзной коммунистической партии большевиков ВКП(б) (1924-1953). В годы Великой Отечественной войны – председатель Государственного комитета обороны, нарком обороны (до марта 1947), председатель правительства — Совета Народных Комиссаров (1941-1953). Маршал Советского Союза (1943), генералиссимус Советского Союза (1945).\n\n"

"<b>Жуков Георгий Константинович</b> – советский военачальник, Маршал Советского Союза (1943). В годы Великой Отечественной войны — командующий фронтами, первый зам. наркома обороны и зам. Верховного Главнокомандующего. Министр обороны СССР (1955-1957).\n\n"

"<b>Хрущев Никита Сергеевич</b> – Первый секретарь ЦК Коммунистической партии Советского Союза (КПСС) (1953-1964). Председатель Совета Министров СССР (1958-1964).\n\n"

"<b>Брежнев Леонид Ильич</b> – Генеральный секретарь ЦК Коммунистической партии Советского Союза (КПСС) (1964-1982).\n\n"

"<b>Горбачев Михаил Сергеевич</b> – Генеральный секретарь ЦК КПСС (1985-1991). Президент СССР (1990-1991).\n\n"

"<b>Ельцин Борис Николаевич</b> – Председатель Верховного Совета РСФСР (1990-1991). Первый  президент РФ (1991 –1999 ).\n\n"

"<b>Путин Владимир Владимирович</b> — председатель Правительства РФ (1999–2000); президент РФ (2000-2008); председатель Правительства РФ, председатель партии «Единая Россия» (2008– 2012). С 2012 -  президент РФ.\n\n"

"<b>Медведев Дмитрий Анатольевич</b> – президент РФ (2008-2012). С 2012 -  председатель Правительства РФ, председатель партии «Единая Россия».\n\n"

"<b>Матвиенко Валентина Ивановна</b> – Председатель Совета Федерации Федерального Собрания РФ (с 2011).\n\n"

"<b>Нарышкин Сергей Евгеньевич</b> – председатель Государственной думы Федерального собрания Российской Федерации (с 2011), председатель Парламентского собрания Союзного государства России и Белоруссии. Председатель «Российского исторического общества»."
    </string>

    <string name="dnkor">
"<b>Рублёв Андрей</b> – русский живописец  конца ХIV- начала ХV в. Расписал храм Святой Троицы в Троицком монастыре, к которому относится его главный шедевр — икона «Троица» (Третьяковская галерея).\n\n"

"<b>Ломоносов Михаил Васильевич</b> – первый русский учёный-естествоиспытатель мирового значения середины ХVIII в., один из основоположников физической химии, поэт, историк.\n\n"

"<b>Пушкин Александр Сергеевич</b> – русский поэт первой четверти ХIХ в., создатель современного русского литературного языка.\n\n"

"<b>Менделеев Дмитрий Иванович</b> –  русский ученый-химик  конца  ХIХ в. Среди наиболее известных открытий –периодический закон химических элементов, один из фундаментальных законов мироздания.\n\n"

"<b>Достоевский Федор Михайлович</b> – русский писатель, мыслитель второй половина ХIХ в.\n\n"

"<b>Толстой Лев Николаевич</b> – русский писатель, философ, религиозный мыслитель конца ХIХ- начала ХХ в.\n\n"

"<b>Чайковский Петр Ильич</b> – русский композитор, дирижер  второй половины ХIХ в.\n\n"

"<b>Станиславский Константин Сергеевич</b> – русский и советский театральный режиссёр, актёр, реформатор театра. Создатель знаменитой актёрской системы, которая на протяжении 100 лет имеет огромную популярность в России и в мире. Основал вместе с Вл. И. Немировичем-Данченко Московский  Художественный  театр (1898).\n\n"

"<b>Уланова Галина Сергеевна</b> – советская балерина. Народная артистка СССР. Дважды Герой Социалистического Труда\n\n"

"<b>Сахаров Андрей Дмитриевич</b> – советский ученый-физик, академик АН СССР (1953), лауреат Нобелевской премии мира (1975), активист правозащитного движения.\n\n"

"<b>Королев Сергей Павлович</b> – Генеральный конструктор космических ракет. Академик АН СССР(1958).\n\n"

"<b>Гагарин Юрий Алексеевич</b>  – первый в мире космонавт. Совершил полет в космос в апреле 1961 г.   Герой Советского Союза.\n\n"

"<b>Терешкова Валентина Владимировна</b> – первая в мире женщина-космонавт. Совершила полет в космос в 1963 г.  Генерал-майор авиации (1995).\n\n"

"<b>Солженицын Александр Исаевич</b> – русский писатель, общественный и политический деятель второй половины ХХ в. Жил и работал в СССР, Швейцарии, США и России. Лауреат Нобелевской премии по литературе (1970).\n\n"

"<b>Ростропович Мстислав Леопольдович</b> – советский и российский музыкант и дирижёр, общественный деятель второй половины ХХ в., защитник прав человека и духовной свободы.\n\n"

"<b>Алфёров Жорес Иванович</b> – советский и российский физик, академик,  лауреат Нобелевской премии по физике  2000 г.\n\n"
    </string>

    <string name="psr">
"<b>1 января</b> – Новый год.\n\n"

"<b>7 января – Рождество</b> (христианский праздник).\n\n"

"<b>23 февраля</b> – День защитника Отечества.\n\n"

"<b>8 марта</b> – Международный женский день.\n\n"

"<b>9 мая</b> – День Победы в Великой Отечественной войне.\n\n"

"<b>12 июня</b> – День России.\n\n"

"<b>4 ноября</b> – День народного единства.\n\n"

"<b>12 декабря</b> – День Конституции РФ.\n\n"

    </string>

    <string name="hsoz">
"<b>988 г.</b> – принятие христианства на Руси.\n\n"

"<b>1812 г.</b> – война России против Наполеона (Отечественная война).\n\n"

"<b>1825 г.</b> – восстание декабристов.\n\n"

"<b>1861 г.</b> – отмена крепостного права.\n\n"

"<b>1905 – 1907 гг.</b> – Первая российская революция.\n\n"

"<b>1914 – 1918 гг.</b> – Первая мировая война.\n\n"

"<b>1917, февраль-ноябрь</b> – Великая российская революция.\n\n"

"<b>1922 г.</b> – образование СССР.\n\n"

"<b>1941 – 1945 гг.</b> – Великая Отечественная война.\n\n"

"<b>12 апреля 1961 г.</b> – полет в космос первого в мире. космонавта Ю.А. Гагарина.\n\n"

"<b>12 июня 1990 г.</b> – принятие Декларации о государственном суверенитете РСФСР.\n\n"

"<b>1991 г., декабрь</b> – распад СССР. Образование Содружества Независимых Государств (СНГ).\n\n"

"<b>12 декабря 1993 г.</b> – Принятие Конституции РФ.\n\n"

"<b>1990 – 1999 гг.</b> – первый президент России Б.Н. Ельцин.\n\n"

"<b>2000 – 2008 гг.</b> – президент В.В. Путин.\n\n"

"<b>2008 – 2012 гг.</b> – президент Д.А. Медведев.\n\n"

"<b>2012 – по н.в.</b> – президент В.В. Путин.\n\n"
    </string>

    <string name="slovar">
"<b>Автономия</b> - самоуправление, самостоятельность, независимость.\n\n"

"<b>Большевики</b> - входили в состав Российской социал-демократической  рабочей революционной партии (РСДРП (б)), которая в октябре 1917 года осуществила вооруженный захват власти под предводительством В.И. Ленина. Слово «большевик» отражает тот факт, что сторонники Ленина оказались в большинстве на выборах руководящих органов на втором съезде партии в 1903 году, оно стало синонимом слов: «марксист», «революционер», «ленинец», а позднее и слова «коммунист».\n\n"

"<b>Брачный договор</b> - соглашение двух лиц, вступающих в брак (соглашение супругов), определяющее имущественные права и обязанности супругов в браке и (или) в случае его расторжения. Брачный договор заключается в письменной форме и должен быть нотариально заверен.\n\n"

"<b>Валюта</b> - деньги или любой товар, способный выполнять функцию денег при совершении обмена товарами. Российской валютой является рубль.\n\n"

"<b>Восстание</b> - открытое, массовое и вооружённое выступление группы людей против государственной власти. Участники восстания называются повстанцами. Восстание, в котором принимает участие большинство населения, называется народным восстанием.\n\n"

"<b>Выдворение</b> - это вид административного наказания, устанавливаемый в отношении иностранных граждан или лиц без гражданства за совершение административных правонарушений предусмотренных Кодексом Российской Федерации "Об административных правонарушениях", и заключается в принудительном и контролируемом перемещении (высылке) указанных лиц через Государственную границу РФ за пределы Российской Федерации, либо контролируемом самостоятельном выезде из России.\n\n"

"<b>Гимн</b> - торжественная песня, восхваляющая и прославляющая какое-либо государство.\n\n"

"<b>Герб</b> - эмблема, отличительный знак, на котором изображаются предметы, символизирующие владельца герба (человека, сословие, род, город, страну и т. п.).\n\n"

"<b>Дискриминация</b> - нарушение равноправия граждан в зависимости от пола, расы, национальности, языка, происхождения, имущественного и должностного положения, места жительства, отношения к религии, убеждений, принадлежности к общественным объединениям. Дискриминировать кого-либо - это лишить этого человека возможности использования в полном объеме свои политические, гражданские, экономические, социальные или культурные права и свободы.  Дискриминация противоречит базовому принципу прав человека: что все люди равны в своем достоинстве и имеют право на одни и те же основные права.\n\n"

"<b>Договор подряда</b> - гражданско-правовой договор, по которому одна сторона (подрядчик) обязуется выполнить по заданию другой стороны (заказчика) определенную работу и сдать ее результат заказчику, а заказчик обязуется принять результат работы и оплатить его (ст. 702 ГК РФ).\n\n"

"<b>Декабристы</b> - участники российского оппозиционного движения, члены различных тайных обществ, организовавшие антиправительственное восстание 14 декабря 1825 и получившие название по месяцу восстания. Идеология декабристов не была единой, но в основном была направлена против самодержавия и крепостного права.\n\n"

"<b>Доверенность</b>  - документ, выдаваемый одним лицом другому лицу для представительства перед третьими лицами.\n\n"

"<b>Договор найма жилого помещения</b> - это договор, по которому жилые помещения передаются в пользование граждан за соответствующую плату.\n\n"

"<b>Земледелие</b> - обработка земли с целью выращивания сельскохозяйственных культур.\n\n"

"<b>Индустриализация</b> - промышленное развитие страны; внедрение крупной машинной техники в ее народное хозяйство.\n\n"

"<b>Индивидуальный предприниматель (ИП)</b> - физическое лицо, зарегистрированное в установленном законодательством порядке и осуществляющее предпринимательскую деятельность без образования юридического лица. Такое определение дает Налоговый кодекс РФ (п. 2 ст. 11). ИП - лицо, имеющее своё дело в целях получения прибыли в форме создания торговли или производства.\n\n"

"<b>ИНН</b> - идентификационный номер налогоплательщика (уникальный номер, который присваивается налоговой инспекцией каждому взрослому человеку)."

"<b>Кадеты</b> - крупная политическая партия в России в начале XX века, придерживающаяся умеренно консервативных принципов, не относящаяся ни к левым, ни к правым.\n\n"
        "<b>Коллективизация</b> - это процесс объединения единоличных крестьянских хозяйств в коллективные хозяйства (колхозы в СССР). Цель коллективизации — формирование социалистических производственных отношений в деревне, ликвидация мелкотоварного производства для разрешения хлебных затруднений и обеспечения страны необходимым количеством товарного зерна."
        "<b>Крепостное право</b> – полная и суровая форма крестьянской зависимости. Включала запрет крестьянам уходить со своих земельных наделов (то есть прикрепление крестьян к земле хозяина), полное подчинение власти определённого феодала (землевладельца, хозяина земли, к которой прикреплялся крестьянин), лишение крестьян права приобретать недвижимость.\n\n"
        "<b>Конфедеративное (союзное) государство</b> - это постоянный союз суверенных государств, созданный для достижения политических или военных целей. Бюджет такого государства формируется из взносов входящих в конфедерацию государств. У государств — членов конфедерации — действуют свои бюджетные и налоговые системы.\n\n"
        "<b>Квитанция</b> - платежная расписка о приёме денежных средств (чек).\n\n"
        "<b>Культ личности</b> – возвеличивание отдельной личности через пропаганду, в произведениях культуры, государственных документах, законах.\n\n"
        "<b>Личная неприкосновенность</b> – подразумевает недопустимость вмешательства в область индивидуальной жизнедеятельности человека, включающее в себя физическую (телесную), психическую, духовную неприкосновенность. Неправомерное посягательство на личную неприкосновенность может повлечь за собой дисциплинарную, административную или уголовную ответственность, а также возмещение вреда, причиненного подобными действиями, в гражданско-правовом порядке.\n\n"
        "<b>Монархия</b> - форма правления, при которой верховная государственная власть принадлежит одному лицу - монарху (королю, царю императору, султану, эмиру и т.д.) и обычно передаётся по наследству.\n\n"
        "<b>Многоконфессиональное государство</b> – это государство, на территории которого разрешены несколько религий.\n\n"
        "<b>Миграционная карта</b> - это документ, который заполняется иностранным гражданином при въезде в страну без визы, она содержит информацию о человеке и нужна для контроля за временным пребыванием. Бланки миграционной карты выдаются при въезде сотрудниками транспортной компании. Также их можно заполнить по прибытию в аэропорт или другое место прибытия, до прохождения пограничного контроля.\n\n"
        "<b>Меньшевики</b> - члены умеренного крыла Российской социал-демократической рабочей партии (РСДРП (м)), которую возглавлял Ю. О. Мартов. В отличие от большевиков, меньшевики не установили государственной диктатуры и не знамениты такими выдающимися историческими личностями как В. И. Ленин и И. В. Сталин, но их идейный и теоретический уровень, как правило, был выше большевистского. Высокому теоретическому уровню, по сравнению с большевиками, меньшевики обязаны, главным образом, Ю. Мартову, Г. Плеханову, А. Мартынову, Н. Чхеидзе, Б. Аксельроду и Ф. Дану – идеологическим лидерам, сторонниками марксизма. Несмотря на общую цель двух социально-демократических партий – отход от капиталистической системы к социализму, пути ее достижения у меньшевиков принципиально отличались от большевистских программ. Главным разногласием считается разделение мнений по поводу того, какой класс должен занять лидирующие позиции в государстве после революции. Меньшевики настаивали на господстве буржуазии, большевики говорили о пролетариате. Также большевистская тема о крестьянстве как революционном союзнике, меньшевиками напрочь отвергалась.\n\n"
        "<b>Марксизм</b> - разработанная К. Марксом и Ф. Энгельсом система философских, экономических и социально-политических взглядов. Марксизм – это учение о буржуазном обществе XIX  века, о путях и способах его революционного преобразования в новую общественно-экономическую формацию – коммунизм;  теория практического изменения мира человека. Одновременно это и глубокое социально-философское исследование человеческой истории, ее сущности, противоречий, движущих сил и тенденций развития. \n\n"
        "<b>Налог</b> - это обязательный платёж, который люди безвозмездно платят в государственные органы. Своевременная оплата налогов обеспечивает деятельность государства и других учреждений.\n\n"
        "<b>Октябристы (Союз 17 октября)</b> - либеральная политическая партия чиновников, помещиков и крупной торговой промышленной буржуазии России, существовавшая в 1905—1917 годах. Партия представляла правое крыло российского либерализма, придерживаясь умеренно-конституционных взглядов. Название партии восходит к Манифесту от 17 октября 1905 года, изданному Николаем II.\n\n"
        "<b>Перестройка</b> – курс программ, направленных на реформирование тоталитарной системы в СССР. Политика перестройки, начатая частью руководства КПСС во главе с М.С. Горбачевым, привела к значительным переменам в жизни страны и мира в целом (изменения в политике и экономике, установление рыночных отношений, развитие демократии и гласности, окончание холодной войны). К концу 80-х - началу 90-х гг. в результате противоречивости и непоследовательности в осуществлении перестройки произошло обострение кризиса во всех сферах жизни общества.\n\n"
        "<b>Предпринимательство</b> - экономическая деятельность, направленная на систематическое получение прибыли от производства и/или продажи товаров, оказания услуг.\n\n"
        "<b>Парламент</b> - высший представительный и законодательный орган в государствах, где установлено разделение властей.\n\n"
        "<b>Республика</b> -  форма государственного правления, при которой все органы государственной власти либо избираются на определенный срок, либо формируются общенациональными представительными учреждениями (например, парламентом), а граждане обладают личными и политическими правами. Важнейшей чертой республики как формы правления является выборность главы государства, исключающей наследственный или иной не выборный способ передачи власти.\n\n"
        "<b>Революция</b> - коренное преобразование (изменение) в какой-либо области человеческой деятельности.\n\n"
        "<b>Реформа</b> -  изменение в какой-либо сфере жизни, не затрагивающее функциональных основ, или преобразование, вводимое законодательным путем. В частности, процесс преобразования государства, начинаемый властью по необходимости. Конечная цель любой реформы - укрепление и обновление государственных основ, что, однако, не всегда несёт за собой улучшение уровня жизни, сокращение государственных расходов и наоборот - увеличение доходов.\n\n"
        "<b>Референдум</b> -  форма принятия законов или решение наиболее важных вопросов государственной жизни путем всеобщего голосования.\n\n"
        "<b>Суверенитет</b> -  независимость государства во внешних делах и верховенство государственной власти во внутренних делах.\n\n"
        "<b>Трудовой договор</b> - соглашение между работодателем и работником, в соответствии с которым работодатель обязуется предоставить работнику работу, обеспечить условия труда, предусмотренные трудовым законодательством и иными нормативными правовыми актами, содержащими нормы трудового права, коллективным договором, соглашениями,  локальными нормативными актами и данным соглашением, своевременно и в полном размере выплачивать работнику заработную плату, а работник обязуется лично выполнять определенную этим соглашением трудовую функцию, соблюдать правила внутреннего трудового распорядка, действующие у данного работодателя.\n\n"
        "<b>Унитарное государство</b> - целостное государственное образование, административно-территориальные единицы которого не обладают признаками суверенитета. Признаки унитарного государства: единые система власти, система законодательства, денежная единица, финансовая, налоговая, кредитная системы, гражданство, вооруженные силы, атрибуты государства (флаг, герб, гимн); составные части государства не обладают признаками суверенитета, то есть не являются государственными образованиями и не могут проводить самостоятельную политику.\n\n"
        "<b>Федеральное государство</b> - союзное государство, состоящее из объединившихся государств или государственных образований, сохраняющих определенную юридическую и политическую самостоятельность. При этой форме государственного устройства государство образует федеральные единицы - члены, субъекты федерации (напр., земли, штаты). В федерации действуют единая конституция, единые союзные (федеральные) органы государственной власти, устанавливаются единое гражданство, денежная единица и т.д.. В Российской Федерации субъектами федерации, кроме республик в составе России, являются края, области, города федерального значения (Москва и Санкт-Петербург), автономные области и автономные округа.\n\n"
        "<b>Федеральное собрание</b> - парламент Российской Федерации, представительный и законодательный орган Российской Федерации. Функции и полномочия Федерального собрания распределены между двумя палатами - Государственной думой (нижняя палата) и Советом Федерации (верхняя палата). Федеральное собрание является постоянно действующим органом. Палаты заседают в различных зданиях, но могут собираться совместно для заслушивания посланий Президента Российской Федерации, посланий Конституционного суда Российской Федерации, выступлений руководителей иностранных государств.\n\n"
        "<b>Флаг</b> -  полотнище правильной геометрической (чаще всего, прямоугольной) формы, имеющее какую-либо специальную расцветку. Государственный флаг является одним из государственных символов.\n\n"
        "<b>Христианство</b> - мировая религия, основанная на жизни и учении Иисуса Христа, описанных в Новом Завете. Христианство - самая крупная мировая религия, как по численности приверженцев, так и по географической распространённости - в каждой стране мира есть хотя бы одна христианская община. Наиболее крупные течения в христианстве — православие, католицизм и протестантизм.\n\n"
        "<b>Династия</b> – род.\n\n"
        "<b>Частная собственность</b> – это форма собственности, означающая абсолютное, защищенное законом право гражданина или юридического лица на имущество, включая средства производства."
        "<b>Язык национальных меньшинств</b> – это язык представителей этнической группы, проживающей на территории какого-либо государства, являющейся его гражданами, но не принадлежащей к коренной национальности и осознающей себя национальной общиной.\n\n"
        "<b>Язык межнационального общения</b> - язык, используемый народами многонационального государства для взаимного общения, например, русский язык в качестве средства общения в России. Используется в пределах одного государства.\n\n"
    </string>

    <string name="osnovi">
    "<b>Миграционный учет</b>\n"

    "1) В какой срок после приезда в Россию необходимо встать на учет по месту пребывания? - 7 рабочих дней\n"

    "2) В какой срок предоставляется государственная услуга по осуществлению миграционного учета? - В день обращения\n\n"

    "<b>Временное проживание</b>\n"

    "1) Сколько составляет срок действия разрешения на временное проживание в Российской Федерации? - 3 года\n"

    "2) Заявление о выдаче разрешения на временное проживание к рассмотрению не принимается, если иностранный гражданин удостоверяет свою личность документом, срок действия которого составляет … . - Менее 6 месяцев\n"

    "3) Сколько времени рассматривается заявление о выдаче разрешения на временное проживание? - 6 месяцев с даты приема заявления\n"

    "4) В какой срок иностранный гражданин обязан обратиться в территориальный орган ФМС России после получения уведомления о выдаче ему разрешения на временное проживание для оформления данного разрешения? - В течение 3 рабочих дней со дня получения уведомления или со дня прибытия в Российскую Федерацию\n\n"

    "<b>Вид на жительство</b>\n"

    "1) На какой срок выдается иностранному гражданину вид на жительство?\n\n"

    "<b>Трудовая деятельность: разное</b>\n"

    "1) В какой срок иностранный гражданин, прибывший в Российскую Федерацию без визы и получивший разрешение на работу, должен предоставить в орган миграционной службы документы, подтверждающие отсутствие у него заболевания наркоманией и инфекционных заболеваний? - В течение 30 суток со дня получения разрешения на работу\n"

    "2) В какой срок иностранный гражданин обязан продлить разрешение на работу? - Не позднее 15 рабочих дней до окончания срока действующего разрешения\n"

    "3) В какой срок при утрате разрешения на работу иностранный гражданин должен обратиться в Федеральную миграционную службу с заявлением о выдаче дубликата с указанием обстоятельств утраты разрешения? - В течение 10 дней\n"

    "4) В какой срок иностранный гражданин должен предоставить разрешение в территориальный орган ФМС для продления срока действия разрешения на работу, выданного на срок временного пребывания? - Не позднее 15 рабочих дней до окончания срока действия указанного разрешения\n"

    "5) При каком остающемся сроке действия разрешения на работу иностранный работник может устроиться к другому работодателю или заказчику, если первый работодатель или заказчик прекратил свою деятельность или не может больше привлекать к работе иностранных граждан? - Не менее 3 месяцев\n\n"

    "<b>Трудовая деятельность: патент</b>\n"

    "1) В какой срок иностранному гражданину, прибывшему в Российскую Федерацию в порядке, не требующем получения визы, должны выдать патент на трудовую деятельность или отказать в его выдаче? - Не позднее 10 рабочих дней со дня принятия заявления\n"

    "2) На какой срок выдается патент на осуществление трудовой деятельности иностранным гражданам, пребывающим в порядке, не требующем получения визы? - От 1 до 3 месяцев\n"

    "3) Какой срок действия патента с учетом продлений является максимальным? - 12 месяцев со дня выдачи патента\n"

    "4) В какой срок территориальный орган ФМС обязан выдать иностранному гражданину,  прибывшему в Российскую Федерацию в порядке, не требующем получения визы, патент или уведомление об отказе в его выдаче?	- Не позднее 10 рабочих дней со дня заявления о выдаче патента\n\n"

    "<b>Взаимодействие с ФМС России </b>\n"

    "1) В какой срок ФМС России должна рассмотреть ваше обращение, поступившее к ним непосредственно? - Не более 30 дней с момента регистрации обращения в ФМС России\n"

    "2) Вы направили письменное обращение в ФМС России,  в какой срок оно должно быть зарегистрировано в ФМС России? - В течение 3 дней с момента поступления в ФМС России\n"

    "3) Вы направили письменное обращение в ФМС России. В какой срок оно должно быть рассмотрено? - Не более 30 дней с момента регистрации в ФМС России\n"

    "4) В какой срок лицу должен быть сообщен отказ ФМС России в рассмотрении обращения? - 10 дней с момента получения и регистрации\n"

    "5) Вы подали жалобу на нарушение порядка предоставления государственной услуги. В какой срок она должна быть рассмотрена? - В течение 15 рабочих дней со дня ее регистрации\n"

    "6) В течение какого срока может быть обжаловано решение или действие (бездействие) по рассмотрению обращения должностным лицом ФМС России? - В течение 3 месяцев\n"

    "7) В какой срок вышестоящее должностное лицо должно рассмотреть обращение, обжалующее действия (бездействия) и решения должностных лиц или органов ФМС России? - Месяц с момента получения и регистрации\n\n"

    "<b>Ответственность</b>\n"

    "1) В какой срок иностранный гражданин обязан выехать из  Российской Федерации в случае, если срок проживания или временного пребывания иностранного гражданина в Российской Федерации сокращен? - В течение 3 дней\n"
    </string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
</resources>
